IT界討論區:刷排名(18)

問過 將來main 都係vendor
唔係我地到

我地係mon 住 唔係dev

你指緊jenkins果類CI/CD?

識野

收返封信當無時發生過

打電話畀舊老細講 屌你老母
斷自己後路

搞個sit/uat environment 真係咁難?

只係好多人無呢個CONCEPT

預期話無啦個concept，不如話佢地懶得一層層推去production

所以個玩法其實應該係auto depoly去uat，confirm左無問題，先再手動噤deploy掣deploy去production

唔係不嬲計

係做dev既搞番Quality p仔check鳩佢得唔得

UAT應該由BA prepare
integration test 應該由SA prepare
實裝/automate test/deployment 應該由devops做

利申：細公司要自己全包

IT狗係咪零舍賤，放工仲要聽電話？

d user唔肯試, 拎production黎做UAT

咁咪食花生

冇架加改debug 又係你，比人屌又係你，公司條數錯撚哂 執DB又係你 笑下喇

無啦啦諗起SJ 話過佢揀IT狗唔會揀乖仔
因為乖仔只係跟規則做野
而唔係做好件PRODUCT

你試左未

香港IT人 點樣識女仔?
( 做嘢地方係和尚寺 唔請女仔）

你條問題咁sad答你唔到

自己做女仔。

記得個post好耐以前有個絲打homeoffice
慘到

lm

邊個話master 就一定勁

git同svn都唔用
萬一比d傻的嗎亂咁郁files點算
劈炮啦 佢哋唔professional

唔會得你改姐

見到有私家醫院請P仔
點睇？

有冇巴打一路做it 看更一路做 freelancer

一日番工淨係做一個鐘野,其他時間都用黎寫web/睇IELTS

12k

正係識少少html
都係用返小學學過嗰啲嘢
用Notepad
其實JQuery CSS係咩黎?

有個hd朋友又係走去考海關
但好似冇乜聲氣
乜海關好做咩?

小學用flash同dreamwaver
仲有photoimpact

仲要有個軟件開個192.0.1.16黎鬥快打字
同倉頡同九方比速成輸到仆街

咁低咩？
有人話都有20k左右

咩學歷出到12k offer ?

感覺係無野做

如果18-20K我覺得OK呀,入去搏perm
但我感覺係要做Proj,做完就踢你走

FYR. 公院有fd P仔FG入職18k(2年前).

但果D唔係second黎既咩
人工高D好正常

perm就穩定D

secon 又好 contract又好, perm又好, 邊有可能12k. 就算係fg搵左4個月都唔咁低lor...

17 cu it fg 2-2hon grad
工作係consultant 幫d fi做it proj
想報18年pt cs/ecommerce master
已考cisa, itil, prince2, scrum master
12月考cissp
想繼續進修info sec
有無機入到hku個個
如果hku唔得的話
city cs info sec又算唔算係好既選擇？
ecommerce master係咪接近0用途

yr1-2玩college玩到爛晒grade

大家睇IT新聞上咩網?
平時一個星期買一本Pcm
得閒就買本Ezone

但好似冇乜自己Source嘅IT新聞網
多數英->中

呢份工點睇？

打橫睇

upload時佢自己打橫左

想做IT但連up圖都搞成咁.....

IT狗既一生就係不停製造bug再debug

有無人知HP好唔好做？
Hp Inc 唔係HP Enterprise

咁用文字
Responsibilities:

Writes programs to create interactive games, teaching tools and learning tools as textbook package items

Responsible for exploring and developing programs for all the subjects

Preparing resources files for multimedia products such as preparing

Troubleshoot technical problems and actively suggest solutions for the problems encountered

Requirement:

Minimum 1 years' experience in programming

Degree/Higher Diploma holder in Computer Science, Multimedia Design, Software Engineering or related discipline

Good programming skills in HTML (preferably HTML5), JavaScript (jQuery), CSS, PHP/ASP, MySQL/MSSQL

Experience with FLASH, Android Studio, XCode is an advantage.

Troubleshoot technical problems and actively suggest solutions for the problems encountered

Self-motivated, reliable and responsible to meet deadline

Organized, able to work on several projects by managing and prioritizing them

Good spoken and written English and Chinese

Candidates with less experience will be considered as Assistant Programmer

What is Assistant Programmer

Programmer 仲有assistant 好高級喊出黎

如果designer識埋web
實叫你做埋d複雜css 動畫

好聽過junior programmer嘛

整複雜css動畫不如直接用tweenmax好過

Assistant IT狗

小弟cs 20年grad
想問寫app定係website出路好啲？

20 年grad 依家問

programmer 都有assistant

問定好d 利申19年grad
我估應該website
app界好極端 同埋commercial app其實多數都只係一個web既interface

兩樣都冇出路 視野太窄

真AP

Apps 到時都唔知仲寫唔寫native...web就萬能不過世界轉得好快 下年都唔知轉興咩

web分分鍾用緊果隻lang下個version又唔同哂

除左SQL之外其他野都係變得快過搭火箭架拉

backend既速度我接受到，當年個project用緊angular.js學得好辛苦，點知2.0都無就轉左Angular

lang變 係好正常既事

琴日VB 今日C# 明日？？？
琴日perl 今日ruby 明日？？？
琴日python 今日python 明日？？？
琴日delphi 今時今日仲有人用緊delphi？

變係正常，但變得太快對code狗嚟講好慘

其實VB有咩問題
我見佢仲有更新

係工人問題定係點樣？

功能*

因為想報intern
諗緊簡邊個好

year 1去報jntern?
唔洗諗，根本唔到你揀

入到去幫手scan 下野

唔識寫
C# 好似親民d
同埋m$依家搞埋protable 野 vb 好似已經fade out 左

out就out,冇點解

, 最後冇請到, 不過對於寫VB感覺麻麻地, 唔知點解好唔就手咁

平時寫code唔係copy and paste
要pick up新唔難下話...

year 1去做
除時連簡單insert update 都做唔掂
唔好害人啦

我完左year3去做intern, 都淨係做testing同support, 好少俾你掂programming同development, 應該驚intern會搞爛個system , 就算係programming都唔會係負責成個system既某一part, 要獨立出黎

順帶一提, 我果時入去做intern, 係第一次聽到spring framework

intern唔掂core part好正常
如果間公司得一個core project就自求多褔

傻既,唔通app唔係咩
睇下swift

swift全新
擺到明就會轉
而家swift 4應該係穩定

web server side都無轉得咁勁,都應該係php>jps/Django果堆>node.js
但front.........

SQL咪又直接轉玩BIG DATA, NOQUERY syntax差唔多, 但concept唔同晒.

做左幾年it狗, 硬係覺得要靠死一間公司盛衰既LANGUAGE只會得幾年貨仔. 間野一做唔掂,或者改第2 D product hit就直接被收皮. NOKIA都估唔到會有完全消失既一日, 雖然實力APPLE強D, 但真係唔會放個落去.

DB就轉撚哂關Json事... 感覺Json 個format都就黎變...

埋大business唔出名wor
同埋mba要幾年exp先讀得
我都plan左幾年後返uk讀
依家想先讀個hku master洗左cu個臭名
hku科ecommerce到底抵唔抵讀
我見佢個structure幾適合consultant
會唔會無咩tech成份
同埋會唔會好難入

唔覺得有幾臭
可能人問題
利申垃圾

你試下係us uk同人講你讀chinese u
睇下d人咩反應就知cu有幾臭
比我揀多次一定揀ust/出國讀

cu既被認知範圍只限亞洲
local來講可能算唔差既
但一到international真係無咩人識
讀hku講自己hku grad起碼真係有人識

可能我自介淨係會focus係自己係點既人
咪又係腥講仔
勁既讀左mit,standford 啦

m$已經對VB已經冇更新
正確d講 而家既VB係指緊VB .NET
有容易d睇又容易d寫既C#
(大部分人都大概識java點寫 C#寫落好似java又點會唔識寫)
兩者連埋ASP 框框
框框唔死 呢3個都唔會死得住

VB就一句 ： 微妙！

利申：C#起手，專注C#(所以自動學識埋基本java)

太多json派生 咩咩bson
都唔知做咩個世界都跟住json轉

家下noSQL同mySQL都要識
我雖然冇讀CS但都要知道基本資料庫指令
sql概念，nosql概念，第n範式。。。
再加點樣部署，話說OLEdb係咪死撚左

唔識就等GG
因為好多backend都混用

PCCW

？

傲視同儕 比同行薪水低

未必, 有仲西既

p仔大行多錢養人

2,3個星期左右

如果對自己skill set無信心，pccw人工算唔錯，因為佢淨係睇年資

objective c 係抵死，十個用九個都屌，d bracket睇死人，好難maintain，memory management又做得唔好，呢家swift幾正，不過已經好耐無做mobile app

講開又講我成日覺得js可讀性都好差

PXXW HD 12.5k
而家佢哋好似真係夠人
出價低 同應機都少咗好多

Pccw點會夠人，日日都jobsdb,
無論係hkt, 或者solutions都不斷請緊人寫code, 出價低係條友自己問題，唔代表佢地夠人，夠人就直頭冇headcount啦。

好多寫法有trick

js太自由 可讀性因應唔同framework同出自邊個p仔都可以好唔同，個人鍾意strong type lang多啲

無問題
但VB6 就好大問題

無人做已經係一個問題啦

Thanks

想問C#有咩出名多人用既既framework?
未學過C#，好似市場都幾需要

之前中學DSE好似有4款language選
Visual Basic
java
Turbo Pascal
C?

依加一樣?

其實中學生學咩好？

有巴打有Offer
但又要Manager confirm

then?

🤔

禁搞笑既 唔係manager confirm左先有offer既咩

.net成堆都係嫁啦
我都冇學過c# winform wpf console app 等等

.net d syntax 幾正喎

C系列全部用｝結尾

.net個個唔同，好似end if, next, end sub咁

易睇好多

你認真

我第一隻學嘅Programming Language 就係discuss code

衰d講句，VB6已經成為左棄子
core都做到

如果講framework，C#主要有unity framework
有垃圾香港手機game請人可能就要識少少C#

.NET框框仲有asp.net所以web層面可以接近無縫
不過我覺得C#最令人上癮既係LingQ
至於C#用起上黎比java更無腦 不說了

順便回埋初學者問題
初學我建議python/java/c# 三種可懂性都不錯
成長曲線平穩 香港都有相關就業機會(但不即屬於我的

要打底就c
要快就python
C#唔識唔評論
你識玩c 應該啲computing language 都難唔到你架啦

C太有腦啦
識C=所有lang
因為好多lang都係參考過C
不過香港似乎少用C 唔知係咪因為人地java我又java果類跟風效應
每隻lang都有長短處 人地用咩你用咩就死得

的確最近多左好多人自學programming
以我理解係其實好有用
即使唔入行做IT
得閒玩下audrino唔錯
或者最少多左人知道java唔撚係javascript
javascript唔撚係java

可惜我果科冇出路 估計都係入行做IT
當興趣變成工作就係另一件事黎

我都唔識
有用ga
serverside某D位都要用,貪佢夠low level

非常底層 可以手動最佳化一切操作
係世上最快既語言之一(可以話僅次於匯編語言)

但係好難 唔敢學

香港phd都不了，仲要廣州PhD

識C唔一定識得寫prolog，haskell或ML。C係imperative programming language，但除imperative programming還有好多其他寫program嘅風格。

IT狗好過訓街
好過做M記

個種人唔做佢所謂ga "M記"做得D咩。

做你老母

推STEM係好事, 第時老細識少少程式都唔會話有加粒制好易呢D說話先
識又唔一定係精,
識if then else loop同可以作為職業其實差好遠 ,
要上到top level 有好好既基本功係必需啦

記住入門係好多人都識
編程語言同真實語言一樣 又同其他科系一樣
8成人學到入門就88洗手唔學 程度冇可比性

... 爭崩頭?

ugc 點都有人入既

爭崩頭有好多種
行出問ugc bachelor不過係CS/EE/IT 定asso,
一定成堆揀ugc bachelor

有人工就得啦

code4food兄都入來
你覺得functional programming值唔值得學

無相關既思維 學埋啲Tools有咩用
未學行先學走 下下聽到邊度搵到錢就擺係咀邊 開口埋口都係Fintech blockchain big data 搞好人文仲實際

而家搞埋AI
話說擺咀邊次數最多既terms應該係一帶一路
好似係

真AI 真係要PHD/ academic paper research level, 入門門檻真係高. 唔似BIG DATA, 靠努力就撚得掂既野.

擺明9up要請多d IT狗

Functional programming一般工作好少有機會直接用到，但對諗野有幫助，因為會識得多D解決問題嘅方法。部份functional programming嘅技巧例如少用side effects或tail recursion一般programming有時亦用得著。

本身讀社科
對it無概念

早晨

你不如唔好入嚟做臭個朵好過

現實係學費平,course 位又多
你睇下d bbq科同it學費比
仲有收分又係低
唔係3大收埋全班英文又廢 語文又唔店
有能力入到3大唔揀it啦
為興趣另計

如果目標係做hk狗官係ok既, hk政府奶共好鐘意認. 同埋part time hea讀, 讀完hk政府認, name card 鳩加PHD title, 學費萬幾蚊, 擺明係洗出黎. 同早幾年洗remote菲律賓PHD一樣(美國認).

淨係記得讀U個陣, elective科寫過prolog瘋狂用recursion.

咁你問我,有得俾我讀醫我都會讀醫唔讀IT既
起碼醫生唔會中年失業先
應該話所有專科黎講,IT係最低賤,因為其他都有行業保護制度
重要有D出到黎搵幾多 mark好哂俾你,根本就唔駛咩叫幾多既問題

我唔覺得你學一技會搵到IT工
當然你話進修下既當學多樣野既咁咪去學囉

你哋聽漏左，佢係話係 engineering 嚟講

香港有邊科 eng 受歡迎

civil

可以做admin IT support
幫手叫吉野家

想當年09果陣 civil 幾撚慘

it就係賤
女仔都睇唔起啦

人地9巴cs都有人
出來投訴番工代遇唔好
社工比人兜走 又有人幫搞大件事上新聞

it9
星期日8號波都要remote呀
平日ot到成隻狗
番工隔離team又睇唔起你

仲有人入行真係恭喜你

求其讀個course就做到一技既行業
諗下會值幾錢先啦

agger
一般都會投入商界
如果識少少programming
用VBA玩下excel工作會快d

再深入要轉行 一萬小時定律就生效喇

冇咁既事
以印象中位數計
HKU Soc Sci 12000
HKU Science 12000
HKU CS 16000
可見點解呢兩科都成日有人double maj入去CS
不過都係果句 勉強冇幸福
讀自己鐘意讀既野

睇造化架炸

新公司請左未
算好，比你做到PM野
下份工直接搵個PM黎做
佢加到20k都留唔住你啦

你既然可以自己做埋project manager
點解唔拎呢個經驗搵份新工叫高d
留戀黎做咩呢

PM exp真係幾渴巿, 新工keep到再執多張cert, 人工應該又rocket

所以巴打應該多謝你老細比到pm exp你
你直接搵份pm黎做
冇信心都可以搵d細細地既
人工最少高過你之前果份幾個k

有冇it狗玩緊raspberry pi

我都想斬掉重練
讀個有牌又可以靠年資混上去既degree

有無巴打諗住做到咁上下，然後自己開Startup公司?

有冇人做狗之餘接freelance

AP2又開始接受報名啦
高登仔快報

呢個回覆質量很高，我當年中大伏隻字不漏咁刨哂C++本教科書同大學本algo教科書，結果真係去寫UVa時連基本IO都諗一大輪，睇番你呢個回覆真係點十萬個頭。

咁你睇果d都好有用

io果d google下就得啦
algo果d真係基本功

咁遲d先
見到好多language開始有support functional programming
仲以為開始常用tim

書到用時方恨少

術語 GOOGLE英文解英文(WIKI), 中文支那同台灣先會譯, 但譯完你只會更加唔明. 而且IT狗鬼佬寫D英文未必真係好descriptive, 無可否認IT仔表達能力普遍一般.

Language跟version睇spec, 改左唔support舊syntax就係唔support. suuport就係support.

Point 3: No comment.

買完之後 裝左個retropie 就無乜點玩
有冇咩玩法share

所以查英文比較好?

唔關事既
一黎係IT既concept好抽象,唔似某D野咁有舊實物可以比你睇住,所以好講求想像力
二黎係D撚屌真係1999
我自己有時就會開2個一模一樣既wiki,一中一英,中文我要黎catch佢成個個大約意思係點,但唔會睇哂佢每一隻字,因為D term唔同 英文我就真係砌番埋D term同中文個大約既意思去睇下點

大陸D譯法好過D撚屌台狗ga
例如interface,台狗乜春都叫介面,API都叫咩應用程式介面,一開頭睇到我R哂頭
大陸好似就會分番情況,面向user叫介面,backend就叫番接口,所以佢地API叫應用程序接口
oo呢D咁真係全部都係叫面向對象既

2.既話要學識睇doc,寫得好既doc就會話比你知個function/API點call,要用咩parameter,同埋俾個例子你話你知點用,你望下jQuery既doc,我覺得寫得幾好
3.好似全部人都係咁,寫多左就慣,我今日寫一個好撚易既ex寫左成日寫到懷疑人生

真係好睇邊d terms
oo個腦裝乜先譯到做面向對象
台譯就正路好多

我個人都支持台譯 睇書大陸加埋簡體字我真係唔明

客觀講, 台譯同支譯都係屎. 去過支那出TRIP一段短時間, 屌你DLLM, 自問真係唔會明支那D IT翻譯. 你講個D所謂好都只係字典直譯(水蛇春咁長), 睇返英文算LA. 其他個D鳩譯乜野腳本個D. 睇完都覺得壞腦. 佢地仲要D DOC一定要用支那文.

其他科唔講, IT請用英文學習. 你唔會得到世界, 但世界你講英文人地要就你.同埋IT concept點翻譯得好, 唔明都係垃圾, 不如一開始睇英文docs. 而且最新最快最多料都係英文出.

離題下先, 而家wifi SSD support 埋D中文個D, 見D人用中文做SSD名真係好撚ON9.

依加自己仲係小學思想
唔敢用中文 空格 改檔案名
好似話會亂碼

其實我係咪唔正常?

正常都唔會用。

千其咪撚用
一般文書個D就冇所謂
一寫script, 用其他cli 就出事
輕則用一大堆“”, \ ，重則完全唔support

Agger

我就係用中文學既
當然要識英文
比一打唔知邊個譯既中文你地估下係咩 (冇獎

1 堆
2 委派
3 匯編
4 監聽
5 反射
6 修飾子
7 第一範式
8 協定
9 泛型
10 強型別
11 多型
12 手稿語言

加多一組，初學者必讀
實參 形參

你呢個好難
加多幾組應該唔難 實作 多載
windows表單

1. heap
2. delegate
3. assemble
4. listen (design pattern)
5. reflection
6. decorator
7. ???
8. protocol
9. generic
10. strongly typed
11. polymorphism
12. scripting language

第一範式係first normal form，唔記得邊度睇過

6 錯左
7

仆街1NF

6. modifier?
1NF係db normalization standard

你叫我Relational DB concept 睇中文 我真死比你睇

除左痴撚線外, 唔知講乜好.

1.stack
2.assign?
6.係咪constructor?
8.係protocol
10.strong type
11.polymorism ?

係咪突然覺得自己唔識中文
stack=棧
assign=賦值
constructor=建構子

遲d拎呢堆火星文去玩人地

報ap2啦 it9
有post出

宜家出左ap2 post啦

連登仔話考督察都易
ap2都難到?

on9

BA / IT analysis 既人工係咪會普遍低過programmer

係咪姐係寫doc,諗flow,同user講數班仆街？

BA實係呢D啦

仲寫見客 sell野 做testing

做咩好似好大怨氣
人工應該差唔多

同p 仔比開頭應該唔夠黎
之後可能好d 30歲後

IT狗用"隻"做單位
"件"到底係upgrade定downgrade

btw,
fg: P仔起薪17k~18k， BA 15k~16k
中年資 SP >20k, AP 25k~30k, SA >30k, BA 20k~30k???
PM有tech底任你開價，冇tech底要帶埋老母返工

數字憑印象up, 唔同意請隨便屌

吹水位易轉工

易轉行 工就仆得街喇...

通常都係sale, BA, consultant互轉，少量升PM，其他要轉都係轉行

BA好食行業
做10年25K果D可能係咩logistics果D
做financial industry應該會好好多

最緊有offer noc engineer 17k , no花紅，no雙糧，合約。 NOC engineer同 noc operator有冇 分別？ 有冇野學？ 因為之前做過見習network engineer.返去做noc有d不智？唔該哂

走其實唔需要理由

而家走唔易ga
捱到1月先走會唔會易D

真心咩 gitlab免費plan都唔用
tortise git咁無腦
究竟點version control
手動merge？？？

AP2 其實會唔會忙到仆街?

話唔埋, 1月時opening多咗, 但爭嘅人都多咗
壓力大, 頂唔順, 祼辭都要走啦
單純覺得虛渡光陰, 咪hea住騎牛搵馬

求其要部公司電腦host svn
跟住就會比人拖字訣
唔怪得都係單人code啦

btw 就咁拎隻USB 有人改壞左個程式就神作了

唔係有伏拖糧, 或者有大計, 無必要同份糧作對. 邊HEA做邊找.

我記得我grad既時候去某間公司interview
個team lead問完我svn既野
我見你寫你識git喎
但係我冇用過svn
咁你用開咩
github
喔，咁即係你係識github,唔係識git

咁又真係兩樣唔同層面嘢嚟嘅

問完佢svn野
應該用svn掛

間公司用svn

你幾時開始產生有料就可以做主導嘅錯覺

香港係咁. 就係唔鐘意你逆佢意/同佢唔到work flow. 駁咀就係你唔岩.

[merber]我而家個到咩事都要同佢解釋點解, 講佢又唔明仲話我難溝通[/member]

妖，打錯字

打tag ?!

source code成個專案應該得
逐個py計

developer同coder有根本性區別
咁講係咪即係話你上司完全唔熟d code

自膠 倒轉左
佢冇overview個solution？

公司請人
Junior programmer (FG welcome) 14-15k
Programmer 20k-23k
Analyst programmer 20-30k

想知多啲information 可以TG

你講清楚係你間agent公司要請人
定要搵人交數先

幫緊三間唔同公司請人呀巴打

果間唔理佢住啦 壓咁低~

on9 咁叫skillset唔
就算唔精都15k啦
香港整game 狗也不如

另外vc落source code就夠 落要加載既數據都得
甚至dependencies up埋都冇意見
要build唔該去埋一二面

今日睇下stat學d咩 都要學VBA學R學access先出黎行
今時今日d STEM
估計programming以後好似office咁遲早成為搵工必修
IT狗得番精通同有其他底backup兩個選項

你做agent都唔屌返佢轉頭
叫佢睇下有幾多人in啦

考itil foundation之後可以入到咩類型入門職位?

本身都係demo game
佢問我有冇其他野咪係咁畀佢囉

不如你講下你啲game係玩咩

衰啲講句
2017 年都唔知VERSION CONTROL 等中年失業啦
雖然某大政府機構都無用
夢到

但政府開始左行agile
真係捉摸唔到

睇完咁多隻game都重有心機睇其他
敬業既interviewer
我自問做唔到

希望唔係咁

[/quote]
不如你講下你啲game係玩咩[/quote]

不如你講下你啲game係玩咩[/quote]
[/quote]
唉 好灰 又係低級錯誤

[/quote]
唉 好灰 又係低級錯誤[/quote]

睇你點睇 (其實我想寫doc多D)
成日都覺得係香港,識coding只係令你頭幾年加得快,
後面都係靠你D Soft skills,反而一開波幾年只要你識code+正常對答到就會有人請

靠coding chur 到人工上30k 然後開始慢慢轉做唔洗coding

[url]請都咪撚做啦VB [/url]

屌撳錯隔離 無資格做IT

vb喎
請黎main legacy

唉 好灰 又係低級錯誤[/quote]

[/quote]
睇漏左，唔該哂

我估無十成都有九成係

maintain 10年前program真係恭喜晒

Non cs year 4 jj 留名
學過java sql vba 部分ccna野
平時做開support狗 part time / intern
好confused fg做咩好
唔想繼續做support狗
有玩開linkedin平時都好多IT recruiter send d job黎
想知個d信唔信得過

認同，香港做game真係狗都不如，
冇得你design 之餘重做到成隻狗咁，重要一個game字壓低你幾k
到你認命出嚟做返其他正行野，
人地就會大大條道理話你冇經驗唔請/壓你價，
入行真係請三思

利申過來人做左6年game，睇化個market 唔再做game, 但係失業中冇人請so fucking 9 sad

agent冇個信得過

搵份正正常常support 真係好難咩？

呢份工成日揾老細揵人話急，仲要明知system associate 掂唔到seever嘢，又去co

搵份正正常常support 真係好難咩？

呢份工成日揾老細揵人話急，仲要明知system associate 掂唔到seever嘢，又去complaint

間公司做船，而家請system admin 千奇咪入

去到咁上下位置要轉
一個信得過既agent就好有用
但點先會遇到

都係各取所需 無話信唔信得過
咪又係sales

冇

就算美國，做game 都係underpaid

冇啦
game本身就係要同時有幾個角色存在先成到事嘅嘢 比普通software更多
做住programmer整indie好過去game公司做啦

去game公司做develop啲skill根本就唔係話太特別
反而自己整啲作品先會做得好啲角色

Multi Media呢？
有公司做埋promotion 整mini game

之前聽講座香港九成嘅公司都係做課金game
火狗好似而家轉咗係咁 但佢隻game都係搞唔起

香港手機驚除左神抄無樣搞起過

我覺得 唔洗整咩大作 反而做game idea緊要好多
以非抽首課金game黎講
架仔出隻欠債靠賭博來還onon99都已經好肥仔

星期五

有冇Refence？

美國我就唔清楚
韓國我就知除左某幾間大game公司好pay D，其他細game公司一樣係做奴工
但大公司又競爭大難入

利申：2年前由個exchange度聽返黎

有無巴打做過卓健 會唔會是伏

美加其實好多遊戲公司個文化唔差，不過可能係做啲消遣類Match3呢啲，唔會做到大富大貴但打份工都唔差嘅，可以睇吓「No hit wonder」個Talk。

有分別咩？

要萬幾蚊每日妹下妹下的香港都大把

我就係（笑

要做咩先

知唔知media-go 好唔好做見佢成日請人

h&m ?

不是
做日常it support
Test下system
睇下其他dept有咩it/hardware要幫手咁
返朝9-5半 唔洗狂ot

咩區先？

tgeterCheung_HK

tg: PeterCheung_HK

呢d 小人根本唔洗理會

呢度有冇人做緊公司內部IT Support？

係咪公司有咩壞左都搵it整個d職位？

有冇話有咩特別skill要識？

唔知interview佢會問咩

畢業出左黎做野就兩年，email電話對客多

等緊樓主放榜

咁你之前咩title support都有種類之分...

Technical support

內部IT Support

即係乜都做

狗都預左
不過本身咩都唔識唔知點in
宜家人工好低

幾多

大哥唔轉field, 又冇得升, 如果仲要冇cert 係低人工

我說我最後快快手諗住搵工比家用就無再死纏難打Programmer
就搵左support 但係佢既性質係周圍出去幫人setup野
我諗好過TSS掛 因為我做一年當拎下經驗再讀書
但得13k hd fg呢得價都唔知過唔過得去
因為經agent

hd fg你咪做一年 期間自己修煉下programming再轉

1年入面你最好有讀書同埋真係1年你好走... 班HR睇人真係睇經驗先 1，2年support 你出返黎搵P係當你FG

其實香港係咪唔會有人請純maintain legacy code，講緊例如cobol嗰啲

唔係經濟一轉差即炒IT狗咩

星期一

仲有五日要捱

精神D
我地IT狗熱愛公司，熱愛工作，汪！

香港嘅IT master無乜人睇, 如果你為興趣就無所謂
想對career有幫助, 不如主攻domain knowledge嘅mater

做Programmer係冇前景架喎？所以要做System analyst值錢嘅係經驗。

linkin成日有間叫world hunt的agent add我，問野又唔答，乜料？

p仔只係過渡
升到20k幾30k就應該諗下其他postition

個人意見only
Robert Walters
Michael Page
Ambition
KEK
WilliamSelect
Infotech
Hillman ross
Seamatch
Zebra

bewteen, 你響jobsdb見到agent出post就apply啦, 佢地會搵你phone interview

唔該巴打

考aco

扣一半人工考aco?

垃圾中的垃圾
grammytech

近排轉工都想搵agent
但係想間下其實d agent係咪 係唔係都叫人去in架
唔想哂時間 去到in先發現自己唔岩份工

大多數都係
我做開P，有次條agent狗叫我上去in,去到先知佢地請network人

不過下個月我都轉工了

你可以電話問清楚先

條agent話係p位

最驚就係咁
d agent以為都係IT狗就叫你去in
其實就算都係p 都有分寫咩

唔止呢行係咁

澳洲U就grad+就入行，不過冇Intern/Part time/Freelance經驗

其實已經有offer

香港? 幾錢?

倫敦，base salary對返港紙>40k/month

uk/usa個d, 唔洗攪visa羸一半. 香港FG要幾勁先可以找到40K/m

有英藉？
我都好想離開香港

倫敦洗費好貴喎，扣返用淨到幾多先？

真心講, 其實而家同香港差唔多, 仲未計香港超貴租.

倫敦租都好貴架，仲要你想住新界都冇咁易。

好想走

我揸香港護照+BNO，點都要搞visa，公司畀晒錢幫我搞

其實物價真係唔差得太遠，係有20%購物稅
交通係好貴，但係我公司包GBP2600/m交通津貼，基本上等於唔洗畀，公司office有包埋三餐，計埋所有福利其實同香港人工唔差得遠

佢地嘅tax system分4級

頭11500唔洗畀
之後11501-45000畀20%
再之後45000-150000畀40%
再之後>150000畀45%
依我為例，base salary應該係會畀<20%，唔高得過香港好多，但係之後再出bonus嘅話，會全部計晒入40%嗰級，同埋應該冇咩可能去到45%個bar

有得走唔好留在度

肯幫你搞應該有d料到

睇人工
如果P仔市價仲要做賣on call support
有得走就走

有BNO+澳洲讀書, 簡單過淨係得火車頭. 好葡萄牙

我諗係因為出offer畀我係IT big 4其中一間

其實唔同人有唔同定義，不過我宜家都係求其講，總之都係嗰5-6間啦，佢地有handle overseas visa嘅team，搞visa易好多，基本上英國政府唔會唔批

英國要大公司先有License攪visa. 不過uk study visa轉work visa會易d.

講Agent點可以唔講 manpower呢間嘢

呢個嘢係特登介紹俾你落blacklist

我都忘記左, 因為我搵工default ( Show Blocked User - manpower )

FLAG
facebook Linkedin Amazon Google
人工最高果4間

天才code狗都只係一隻狗.

有冇fg/ 做左一兩年巴打搵緊工

睇佢講嘢似係識social 食女食到腳軟啦 點會悶

如果目標係移民其實邊範有優勢d
利申 yr3

邊間

認真，R&D出去讀post grad。

大家咁話

有冇得移民?

[url]缺少人生經驗或者視野，做死細公司或者local 公司的典型思維[/url]

先唔好講幾多人爭
有冇人想入ap ii 咬份糧過人世算
唔洗再諗職業規劃 點upgrade自己

其實有冇次一級嘅職位?

個個都想入 唔通個個都入到咩

韓國要入行做game 要求好嚴格，
冇記錯佢地真係有大學degree 去教做game design 同game development，
之前係巴哈睇過考試題目係比個場境你，你要design 哂所有formula, level design, difficulty level 之類，佢地係堅pro

自學Unreal engine ?
不過好似得大陸台灣有公司做
人工做唔到
真係掂可以去美國

走去做AR VR?
Digital media project之類?

Unity 3D 理論上呢兩三年都唔會死住
大把cheap嘢都係用呢個造

Unreal 唔好掂，10間game 公司都冇1間會用,
Unity 以做game 黎講係越黎越多人用，
VR, AR 都會用到，想入行嘅一定要揀Unity 做base，之後條路會好行好多

其實講到尾都係香港生態問題，
老細寧願搵個平嘅整pat 屎都唔願搵個有經嘅去做好件事

冇，但見親都冇offer，
真心勸想入行做game 嘅人要諗清楚，做game 係好玩，
但真係冇咩前途可言，9成人做足10年都係dup code，唔會做到designer 位

[/me
自學Unreal engine ?
不過好似得大陸台灣有公司做
人工做唔到
真係掂可以去美國

走去做AR VR?
Digital media project之類?

Unity 3D 理論上呢兩三年都唔會死住
大把cheap嘢都係用呢個造

返Shift返到手殘

入game startup company?
佢點都要搵人睇住掛?

見有啲老闆寫Jobsdb
這就好似喺外國返嚟 香港搞公司
香港啲嘢寫到好似外國咁 Enjoy乜 又話好想認識你

game startup 都好少會係外面請人黎lead,
通常都係一早搵左人先再出post 請啲junior 返黎dup 石仔，
紅字呢啲就算9數啦，講野技巧黎，信佢半成雙目失明

Starting 黎講係低 但長遠黎講無得輸 好多人降薪入去 有人三年經搵4皮都入去

CAP都差唔多40k，但perm/contract差好遠。

你地英文好唔好?

agent見你做DataCenter 9成只會幫你揾返同類型
佢哋只覺得你轉得成就得有錢分
你想做乜？never care
揾工咪靠agent

一係出去讀Post grad，一係讀好啲algorithm，自己整self project/玩icpc/hackathon嗰啲

我都只係讀Undergrad

補充返少少，我決定唔讀post grad搵工係因為我覺得讀緊undergrad嘅時候，有一半有用嘅嘢都係自學，唔係大學教，所以覺得邊做嘢邊繼續自學好過

大學其實從來都唔教嘢，最初其實係畀一班知識水平好高嘅人一邊追最前沿嘅理論一邊發表自己嘅學術見解。

大家點睇web個大環境 依家入行寫web有冇得做

將教學差合理化

就grad唔知做邊範好 好驚入錯pos

大把啦,點會冇
寫系統一堆 餓唔死

有朋友Top up degree 16k
係？？日報做web developer

其實任何學校係指條路同教入門，點應用點行落去自己揀，真係教你點寫某某知名 System 你估個個都理解Handle到咩？

16k 唔高啦 x 番一年
我送多隻p狗同sa比你
你搵老電quota個普通system
睇下人地收你幾錢

2016 I大HD畢業讀NETWORK SECURITY,做左8個月Support
日日準時返工返9放630 5日工作 10AL 出人工準好一定有早
員工大約1500人左右,IT Dept 約20人
13K...(比老強扣左650...)..
有冇人知2018加幾多?

準時返工收工

所以先叫除非洗底勿報Master
大學從來都只係一個平台比你鳩hea

咁on9

上面太長唔quote了

大學重唔重要自行衡量
但so far我去D startup meeting/同D fd傾計
大家公司都係度爭D打code勁既degree fg
D價全部都係20起跳
至於 基礎勁(algo, data structure, concept, theory, etc.)打code弱(framework, language, etc.)fg vs 基礎弱打code勁 non-degree
大公司一定係要前者，startup好似普遍都傾向前者多少少

IT/non-IT, degree/non-degree, 基礎好唔好, 打code勁唔勁，係冇必然關係，大學教theory唔代表個人一定會基礎好&唔識打code. degree只會影響你interview機會同in之前既expectation，請唔請/值幾錢係睇你個人既能力

最後講多樣野，你用N年時間去讀一樣野，唔保證一定比人有優勢，可能樣野人地用幾個月就追得返，可能人地根本就覺得樣野唔重要，亦都有可能人地唔讀都勁過你。你付出幾多時間成本去做依件事，你唔可以assume人地會失去返依個時間

你岩呀, 不嬲D野都係睇條友造化
但係一個普通人, 冇接觸IT, 又好難知要咩keyword search

上網自學學到D基礎野難度高好多

新手，點樣先可以變打code勁？

[quote]2016 I大HD畢業讀NETWORK SECURITY,做左8個月Support
日日準時返工返9放630 5日工作 10AL 出人工準好一定有早
員工大約1500人左右,IT Dept 約20人
13K...(比老強扣左650...)..
有冇人知2018加幾多?[/quote

做爛市

建議用project base黎學
先諗一個product出黎(e.g. 整一隻XX game, 整一個YY website)，再搵方法去做
學識打code再學下點寫comments/document，點拆function點砌project structure

冇聽過真係會有確實數字
但你打得多就知，通常頂晒盡都係幾十行

個價係跟LIHKG 2016尾13K-15K
點爛市)

可能佢睇錯你FG + 做P掛

希望2018可以有返14-14.5K啦
個時HD畢業出尼見工開14K,我老闆就出13K請我,0 exp
我有同學讀完topup都係13k...

純粹呻下，
究竟會唔會有公司會請我呢啲有6，7年經驗寫game 嘅programmer， 呀，C# 呀之類...定一定要減人工先會請？

你有料又岩skillset 咪易請

自己出去搞驚
monobehaviour
mvc個架構都差得有少少遠
你要表明你識deploy mvc project先
咁就有啲機會

我公司有個3年EXP p仔，有degree個價都唔到15k

點解唔直接問係咪secon 之前都係直接問

補充返，其實最緊要講比班agent知道你既底線係幾咩，只會做邊隻lang，aim at咩位，一定要講埋條件唔啱就絕對唔會做呢句，咁佢地都會識做

雖然都係唔建議搵agent

其實D AGANET廢到連job match都唔識就要醒目blacklist唔好晒時間.

過幾日in fintech startup
係有關crypto currency
應該準備啲咩好啲？

利申返 intern

邊撚個一個function幾百行
是咪on9 逐個逐個按設計原理拆

幾千行見過未？

我 fg 但搵緊㗎

之前讀過一個data structure course
但已經唔記哂啲內容
應唔應該讀多次類似既course定自學好啲

SQL 幾百行都係咁睇

fg non-it degree
畢業前已有幾個上架app
做左幾個月p仔14.5k
諗緊有冇需要轉工
但公司氣氛幾好冇被迫ot
同事肯教學到野
用既tech都幾新
有冇人俾下意見

做返一年 有能力就叫返AP 20k+

唔好打飛機了

根本唔存在theory 勁打曲廢的人

咩oo pattern 全部係derive from type theory/programming language theory

底好睇一眼就知成個framework 的design philosophy,細節野好快pickup到

其實底都廢，只係以為自己好勁

其實用勁同廢嚟形容唔係好合適
佢地講嘅打code勁我諗應該係指經驗多姐
始終degree curriculum真係少教tools，fg好多都係熟theory多過真係熟coding
咪同learn by doing唔多花時間落theory嘅人有個對比

咩app先

SQL都算
入面咩comment都冇
好在係強型別先解析後執行
逐個逐個滑鼠移過去睇type
再慢慢拆

有degree都冇15k on9?
我個fd就真係有d爛市...佢topup lv5..

p仔,我叫左佢出17k啦

3年exp degree
無論係咪CS出身都最低限度18k
可惜佢家下轉工都叫唔出咁多

自己開壞左先例就上唔番好似人咁高

18條春咩 2年18-20喇

佢做緊15k好難一下子開高
家下佢先知咩叫仆街

頂爛市既同時頂死自己

未見過THEORY 勁既人TECH 廢
根本CODE 同THEORY 係互補

theory優於code
思維優於theory

大把
你睇下大學出黎既會有幾多個識用framework
係知要做testing, 有聽過unit test, integration test etc. 但有幾多人真係寫過test而唔係 "我見佢行到"
係知要readability, 但有幾多個唔係寫緊 //This is a function 依D廢話
分分鐘連一個超過100行既program都未寫過

做FYP總有長program掛
唔通下下都係簡單圖書館系統練習咩

大學出黎=\= theory勁

睇造化架炸
CS first!=theory勁

在晉升前景方面，Jackei則指出，畢業生在初入職2年內，主要負責開發工作，向僱主證明自己的能力；在2年後，需開始自行面對客戶，與對方溝通；3年後，可開始建立4至5人的小團隊，專責進行項目開發；當擁有5至6年經驗，並擁有足夠實戰經驗、穩定基礎後，則可升至經理級別。

dllm

P仔同NETWORK SECURITY係未來

= 寫PROGRAM 最低賤

一黎就dev wor, 好過support啦

嘩 屌你老母靠害呀 4-5人咁撚多 1條友跟幾個pj? 4-5年經理 你對上個經理幾大

少年, 中小企是常識吧

少年 叫左搵startup
all or nothing

中小企係一人一個PJ

老細：冇理由1人1個PJ咁唔符合經濟成本

一人3個PJ係基本啦

由DESIGN 寫 UI 都係你

所以你明點解佢會話要有心理素質，要經常趕Deadline

要趕deadline只因佢一味比客蝦遮，客大欺店

佢唔知價姐 家下工搵人

我間U寫lack of / excessive commenting都會扣分
year 1已經有assignment要寫>300行一個program，一路讀有啲單人project輕鬆>3000行

準備課幾粒bitcoin先啦

當年year 1唔用websocket，用raw php + long polling technique寫咗realtime chat room出嚟，係幾好玩，了解多咗http，同埋諗啲approach嘅efficiency

認真真係冇咩點寫過test case
好鬼煩, 寫一次

http裡面唔support (raw TCP) socket，只有websocket，websocket係html5產物，早幾年嘅support都係一般

依個technique就係叫long polling

冇你唔掂咁bo 咁就得喇

換套suit先

一個係Agent email interview details
一個係Agent 比CV公司
公司Admin 打電話比我再用公司email interview details
有冇分別？

有啲agent係想見你一次先 岩既咪keep住
就算呢份唔岩都有下一份會彈比你
但你要預果啲撚屌都係咩都唔識

agent見下你先有好有唔好
a) 已經有個job ad報你apply左而間公司肯in你, 咁agent見你係想睇下你interview既能力, 有無野要改善而增加成功機會
b) 你之前apply左佢d job ad / 佢主動搵你, 通常係幫間公司做埋screening睇下岩唔岩個position, 因為agent都唔可以係唔係都submit比個客. 就算本身你想做個個位唔岩可能agent都有其他位岩你, 你鐘唔鐘意係令一回事

case a 既情況係真係幫你

hr agent真係良莠不齊. 特別係tech工種同expected salary最好自己問agant拎個ad黎senes下間公司俾乜offer你.

有冇人後悔做it9
日日對著mon真係悶撚死
除左人工高d 真係無其他好處

諗多左...

做左1年21k
算係中下啦
不過真係悶撚死

對得多電腦 個人都唔正常

fg19k,今年加到21k
不過做到個人牛哂
大家做it都知工作環境點啦

雖然ot又唔洗又無oncall果d
收左工唔會有人搵

只不過覺得日日模式如是
開機->打曲->閂機收工

文職都係咁
諗多咗
但文職未必有21k

係咁架喇 有野你做咪好

文職真係要senior先有機會上2字頭
不過19k加到21k真係算係咁上下
而且可以專心打曲已經係一件好幸福既事

明顯曲線曬自己唔洗ot

入咗間中小企做，啲嘢冇Resources好難跟，但專業Programming冇我想像中咁難。

小心寫壞手勢

以前寫開Game，好多都有獨有Langauge，已免疫

只要唔係下下都用Third party多啲自己Build嘢，反而咁先學到最多嘢練到最勁。

寫壞手勢一：亂咁COMMENT
寫壞手勢二：用埋啲一早有問題既寫法
寫壞手勢三：啲名亂咁嚟

我覺得呢三樣唔係寫壞手勢，係概念唔好。

1. Comment is very important as long as the code is going to be viewed by anyone other than yourself.

2. I think he means spaghetti code, jumping from a to b but don’t show logic.

3. Names like: boolean: IsAlive(), String: getCustAC(), is good practice I think, but one is not very black and white

諗吓後人啦 要接手都惡頂架，當練吓英文，向人解釋嘢就最好練習。

呢個年代, 有咩OFFICE工唔使對MON. 對人你死得仲快.

另外啲嘢加返@author做功德收集器

直接搵另外一份，拎到Offer後同HR講你有心轉工。

我覺得係：
1 一行打一句COMMENT
2 例如明知有SQL INJECTION 仲用STRING 砌
3 METHOD 名 1 2 3 4

其實你可以當係幫自己整理返自己做過乜嘢，整咗咩FEATURE
他日要同人解釋都多D 內容9UP
COMMENT 真係好重要。
到你D 嘢多到唔記得，自己跟返都易好多

1行1句comment

1行1句comment,個program比街外人睇？

1行1句comment正
即使opensource都冇咁多comment

一行一句command你打code定打文

知唔知實* 位*堂 。IT 好唔好做 見佢請人

我而家 都係 公司做 賭船

請唔到system administration就叫 it associate 搞server

無錢先請唔到姐

好婆媽點下

而家一般大公司 support 可以咩價位
拎住濕鳩topup, 而家做緊狗會support
同埋有冇話考咩cert 幫到手？
如果唔係p仔英文又唔算叻可以咩路選擇
麻煩哂

仲想點，曬命⋯

擺明曲線啦
最好日日都有新挑戰但又輕鬆有手下解決, 自己曰日開會準時收工

有 d 舊同事過咗狗會都話幾好做喎，
係賽馬日忙 d，不過好似幾好 pay

🍇🍇🍇

佢要禮貌MA.

開口叫老闆加人工, 老闆一定覺得難聽過粗口.

利申：掌握公司命脈

做得腦細會唔會比你一人玩哂丫

看得自己咁高

走就走啦，又話走之後唔走，我係老細都睇你唔起啦。

換個角度睇, 留係度就有權有勢, 但無錢
轉出去可能什麼也不是

開口同佢講，唔肯就搵工，好正常。你唔講更加咩都冇，如果個老闆本身係閪，你點有禮貌講都曬氣，咪走人囉。
如果佢唔肯加，你又驚走左出面用唔返你D EXP，姐係你本身都冇價值加人工，咁仲講黎做咩呢?

要搵replacement實搵到, 肯出錢就有人

食花生睇佢表演

呢個年頭呢搵個普通寫app都難

Main舊野連隻language 都未必有好多人識...
好多公司老屎忽 都係等退休

呢個就係點解香港科技進步咁慢既原因之一

有錢就唔洗換人，直接加人工留人啦
唔好成日講到員工唔值錢咁
請一個人既成本高到你地唔信
由出ad搵人，搵個人去睇批application letter，manager曬幾十個man hour interview，到請左返黎重要驚佢唔啱心水，啱又驚佢過唔到試用，頭三個月又預佢係上手期，做D野全部唔要得。得罪講句，加幾千一個月就解決到既問題，除左驚鎖鏈效應，否則睇唔到點解要曬十萬八萬換個唔熟手既人返黎

唔係叫大家威脅老細，但唔該真係唔好當自己係老細隻狗。想加人工就大膽D出聲，不過做好心理準備佢唔加你就辭職，如果你係值既，出面唔怕搵唔到，唔值既話...... 你老細當你係狗係正確的

呢個心態就正常喇
同埋唔好睇到自己咁高, 腦細就算蠢都好, 最緊要識用錢解決問題
同埋好多大公司一定會有operation guide+ administration guide, 唔齊野根本唔會launch PRD, 之後就算人走哂, 都仲可以搵艇仔vendor main再用新既replace

我轉工老細問下家出多幾多人工
係咪一成左右渣
我答佢3成即縮

駁唔到
而且好多方面好落後

淋病講幾多創科都要諗下人手唔算問題
環境同風氣，最重要，成本，先係問題

有料就進取d
無料無信心就抵比人食

network 冇底真係上堂會好啲
因為有啲concept 要明咗先唔會錯

我從來都唔反對上堂學野，特別係concept類，否則唔洗讀大學啦，個個拎本書睇，睇完就話自己係expert
不過讀還讀，最好搵D讀過既人問下佢地邊度讀好，有好多呃飯食既人走出黎開course，通常你見個人好招積、講野串串貢、要搵人黎踩去抬高自己 個D人，有料極有限，畀你pass到都唔代表學得多野

Concept唔上大學呢類Course真係好難明，老實講上網search返乜野叫OOP 。去睇中文維基，寫到一舊舊都唔知up乜。唔係知乜野係OOP真係唔會睇得明。

一般講自學都得講緊係一啲programming language 既 syntax點寫，Framework點用。有好多野都係大同小異，稱之為外功。但Concept野呢啲內功就真係要上堂先會聽得明。

有錯請插

devops

L_ T_
V_ H_
我個人覺得依2條友係垃圾
頭盔：以上意見只屬個人主觀意見，有可能撞名，請勿對號入坐

ops for operations
我既理解係由setup到deploy, manage, monitoring, ci/cd全部都包
應該踩左唔少infra既界

其實真係睇唔透Devops係做乜

再包testing, integration 之類掛
(我自己就索性當係萬能IT狗算，真係唔識仔細分)

起CI server
Docker orchestration

devops 其實個核心係用啲 automation 嘅 tools 做一啲 operation 上嘅嘢
例如 testing, deployment
其實長遠仲幫到自己慳時間同減少 operation risk
當然，你慳到嘅時間最後應該都係會俾其他 project 塞返滿

即係真係萬能IT狗

利申：除左換水爬枱底之外都幾萬能既工具人

都唔算萬能IT狗

不過要識寫 script 就真

我前一間大公司係獨立職位
而家呢間（都係算大公司）係管 infra 嗰邊搞

我都唔算做埋infra, hardware唔多掂，但software掂唔少infra既野

devops 其實係product based + agile 先有優勢, 分開r&d同support team玩devops 係gg

都有

我見係 shell script 多
python 都係 2.6.X 「標準」 OS 自帶嗰個

主要係 automate build process、CI、 deploy process

十月份完喇
大家通常幾時review人工

不嬲4，5月 但你做夠某時期另計

唔知 解決方案嗰邊應該靚少少
荔枝角嗰個仲用緊4比3
其實有分h字頭同t字頭
雖然係同一間母公司但少少嘢唔同

都係睇你入咩team 以我所知唔係太過Chu

H字
P字

有無人係HA做緊P位??唔同cluster係咪好少機會會請??

In 左3次p 位都唔請

linter & formatter

執variable名好似仲容易過執縮進

變做camel case有咩野自動方法？

variable check細楷名開頭, 唔可以用底線 就得
真。camel case係講緊nlp範疇，以我所知係未有

上網自己搵template 改下啦, 呢d野做樣

我有朋友都收到ibank FO JD
我都想知

買keyboard返工用你地會買機械KB定人體工學KB?
一個係手指覺得爽，一個係手腕覺得爽

其實薄膜都好嘈

而且要湊客嘅同事講電話仲嘈啦

唔嘈得 但做野地方 有件老屎忽打到 ‘塔塔’聲 旁邊係換水，printer 位 你知點喇

一般請人
local的話一係要1st hon嘅
一係請有做過其他ibank/fin嘅

仲要個底要好唔可以求求其其寫網頁

學嘢快轉數快嗰啲唔提啦

不過都幾肯定我個friend冇咁嘅資格囉